<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Про Львівський "Беркут"]]></title>
  <link href="http://berkut.lviv.ua/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://berkut.lviv.ua/"/>
  <updated>2015-02-17T15:31:50+02:00</updated>
  <id>http://berkut.lviv.ua/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Дмитро Самодуров]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Роман Дракус - про підпал бази]]></title>
    <link href="http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/21/roman-drakus-pro-pidpal-bazi/"/>
    <updated>2014-11-21T14:36:58+02:00</updated>
    <id>http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/21/roman-drakus-pro-pidpal-bazi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/Lmy0tWcCoeU" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<h2>Коментарі автора</h2>

<p>Коли людина говорить одна, в режимі монологу - це пів справи.</p>

<p>Доброї чи злої.</p>

<p>Тим більше, коли доходить до звинувачень і закидів.</p>

<p>Правильно і сміливо - це коли є можливість відповісти, коли є опоненти.
Роман не хоче цього, наш президент не хотів цього, деякі ЗМІ не хочуть цього.</p>

<p>Чому?</p>

<p>Адже саме це - справедливий суд, відкрите суспільство.</p>

<p>Я не сподіваюсь на чудо, просто шукаю сміливих і вільних людей,
також і серед опонентів.</p>

<p>Я захищаю Сергія, та не шукаю лояльної преси і монологів.
Значно більше людей знають про те що я роблю, ніж коментують у Фейсбуці.
Коментарі не з приємних, та я не видалятиму думки людей. Спам - видалятиму.
Я намагаюсь зібрати людей докупи. Не до партійної купи, та людської.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Чат]]></title>
    <link href="http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/17/chat/"/>
    <updated>2014-11-17T23:39:25+02:00</updated>
    <id>http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/17/chat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='chat'>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 9:02:47 PM]</div>
    Гриць:
    <a href='http://vimeo.com/86015446'>http://vimeo.com/86015446</a>
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:23:56 PM]</div>
    Данило: Так, це є. При умові, що з боку Майдану всі білі й пухнасті - весь беркут - зло. Але ти не дивишся на людей які цього не робили. Ти виправдовуєш людей які вбивали мілиціонерів. Я хотів би знайти тих хто на відео і відплатити тим самим. Як це зробити? Коли навіть ти не хочеш чути? Мене не влаштовує показова розправа над будь ким. Мене не влаштовує задоволення людей, які хочуть розправи хоча можуть іти до правди. Чому - тому що не мені треба, та я бачу в цьому ваду далеко наперед. Читав Марію Матіос “Уляна та Довгопол”? Не розумієш що таке громадянська війна? Мікро войни? Натравити людей одне на одного просто. Хто цього не розуміє - буде все життя воювати, нажаль не за правду.
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:28:00 PM]</div>
    Гриць: тут  важливо хто перший підняв палку. далі - думати не треба. далі - треба виживати. ніхто цих псів не заставляв розганяти Майдан палками. і потреби такої НЕ БУЛО. можна було просто випровадити всіх попід руки. Але ці істоти  - НЕЛЮДИ, які кайфують від знущань над слабшим, неозброєним&#8230; тому в мене до них ставлення як до скажених псів
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:30:23 PM]</div>
    Данило: Беркут - це солдати, як бультер’єри. Питання хто і як їх використовує. Це не виправдовує злочинів проти людяності, та чи не важливіше унеможливити таке використання?
    <div class='time'>[11/17/14, 10:30:44 PM]</div>
    Данило: Ящо ми їх не знаємо, якщо вони за парканом.
    <div class='time'>[11/17/14, 10:30:50 PM]</div>
    Данило: я хочу зняти паркан
    <div class='time'>[11/17/14, 10:30:52 PM]</div>
    Данило: це все
    <div class='time'>[11/17/14, 10:31:28 PM]</div>
    Данило: тоді я зможу їх контролювати просто тому що ми ближче
    <div class='time'>[11/17/14, 10:32:39 PM]</div>
    Данило: я хочу бачити що серед них не буде тих хто підниме палку
    <div class='time'>[11/17/14, 10:33:48 PM]</div>
    Данило: а як до них зайти якщо вони як їжаки зараз - всіх бояться?
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:34:33 PM]</div>
    Гриць: вихід:
    <ol>
      <li>муніципальна поліція</li>
      <li>фінансування від місцевого бюджету</li>
      <li>виборність керівників правоох органів</li>
      <li>справедливий суд</li>
      <li>збільшена відповідальнсть в рази за злочини проти людини</li>
    </ol>
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:35:25 PM]</div>
    Данило: я хочу це поставити на сайт, допоможи мені доносити правильну ідею
    <div class='time'>[11/17/14, 10:36:32 PM]</div>
    Данило: Цю дискусію опублікую без імен
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:36:53 PM]</div>
    Гриць: Данило, ти надто цим переймаєшся. Не форсуй події. Суспільство еволює&#8230; Все йде своїм ходом&#8230;
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:37:11 PM]</div>
    Данило: можливо
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:37:35 PM]</div>
    Гриць: я не можу татові на пальцях пояснити що таке ПДВ
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:37:53 PM]</div>
    Данило: та чому ти думаєш що почуті думки це надто?
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:38:01 PM]</div>
    Гриць: не можу мамі пояснити що таке гроші, звідки вони беруться і як регулюється грошова маса
    <div class='time'>[11/17/14, 10:38:11 PM]</div>
    Гриць: це не їх час
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:38:14 PM]</div>
    Данило: але пояснюєш
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:39:23 PM]</div>
    Гриць: Діма, люди кричать &#8220;я за Україну справедливу&#8221;, але в той самий час - підкрадають кожен на свої роботі, платять хабарі, беруть хабарі
    <div class='time'>[11/17/14, 10:39:37 PM]</div>
    Гриць: процес позбутися цього - довгий, не одномоментний
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:41:17 PM]</div>
    Данило: іще, я просто люблю Сергія і його сімю. я втрачав, і у інших людей є втрати важчі. Просто я хочу зробити все що бодай теоретично допоможе і їм.
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:41:50 PM]</div>
    Гриць: кожен з нас вибирає сам свій шлях.
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:41:58 PM]</div>
    Данило: так
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:42:56 PM]</div>
    Гриць: я не вірю що можна було обрати шлях &#8220;жити серед вовків&#8221;, і &#8220;не вити по-вовчому&#8221;
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:43:50 PM]</div>
    Данило: але ти живеш серед тих хто підворовує. Може хтось перестав. в цьому справа
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:45:14 PM]</div>
    Гриць: більше підходить &#8220;може комусь обломалося&#8221;
    <div class='time'>[11/17/14, 10:45:23 PM]</div>
    Гриць: і нема змоги підкрадати
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:45:25 PM]</div>
    Данило: Іще, я не хочу вірити, я хочу бачити
    <div class='time'>[11/17/14, 10:46:06 PM]</div>
    Данило: а для того це треба відкрити
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:46:25 PM]</div>
    Гриць: Діма, треба терпіння. Вимагати неможливого = повставати проти Бога.
    <div class='time'>[11/17/14, 10:46:48 PM]</div>
    Гриць: Хочеш світити для людей - згориш сам.
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:46:53 PM]</div>
    Данило: та не вимагаю я нічого, я лише прагну
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:47:00 PM]</div>
    Гриць: Краще нехай все дійде під сонцем своїм ходом
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:48:18 PM]</div>
    Данило: гм, мабуть, я не альтруїст, я просто вірю в людей. це, дійсно, моя віра.
    <div class='time'>[11/17/14, 10:49:51 PM]</div>
    Данило: Є ті яким це цікаво. Як є митці. Я ж якось виріс, і якби не бачив нічого дивовижного був би сірий. Значить люди є.
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:51:19 PM]</div>
    Гриць: Краще в компютерах - там все логічно. Немає ні добра, ні зла&#8230;.
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:51:38 PM]</div>
    Данило: ти лукавиш, я знаю
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:52:11 PM]</div>
    Гриць: все. філософія безкінечна як світ. йду щось почитати більш приземлене&#8230;
    <div class='time'>[11/17/14, 10:52:48 PM]</div>
    Гриць: і ти теж краще б до &#8220;діла&#8221; приклався&#8230; А то не доженеш мене.
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:52:57 PM]</div>
    Данило: :) можна я викладу нашу розмов? тілько правопис підправлю
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:05 PM]</div>
    Гриць: та роби що-хочеш
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:09 PM]</div>
    Гриць: :)
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:15 PM]</div>
    Данило: :)
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:23 PM]</div>
    Гриць sent a file to this group:
    10311140_799356936769505_3483849957118737974_n.jpg
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:28 PM]</div>
    Гриць: це посміятися
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:37 PM]</div>
    Данило: теж треба
    <div class='time'>[11/17/14, 10:53:54 PM]</div>
    Данило: давай ще раз
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:55:00 PM]</div>
    Гриць sent a file to this group:
    <img src='http://content.screencast.com/users/DimaSamodurov/folders/Snagit/media/cdf9c4d6-fde7-448b-840c-1b9d5631d124/2014-11-18_04-33-58.png'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:55:25 PM]</div>
    Гриць: пастор і кулемет - символічно
  </div>
  <div class='b'>
    <div class='time'>[11/17/14, 10:55:29 PM]</div>
    Данило: :)))
    <div class='time'>[11/17/14, 11:05:29 PM]</div>
    Данило: ,, я тупий.. зрозумів що таке “діло” :)
  </div>
  <div class='a'>
    <div class='time'>[11/17/14, 11:09:48 PM]</div>
    Гриць: :D&#8211;
  </div>
</div>


<hr>


<p>  <pre>P.S.
  Я так нічого і не відредагував. Це хроніка, має йти як є. Чим меньше редакції - тим краще.
  За правопис стидно, та - у школі треба було вчити.
  Лише імена змінив, і то - де-не-де.</pre>
  <pre>P.P.S
  A &ldquo;Діло&rdquo; це &ldquo;діти.. в майбутньому&rdquo; - у мене ще немає, от, Гриць і натякає :)</pre>
</hr></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ротація]]></title>
    <link href="http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/15/rotatsiia/"/>
    <updated>2014-11-15T17:06:16+02:00</updated>
    <id>http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/15/rotatsiia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вчора на ротацію в АТО відправились 25 бійців колишнього Беркуту.
Ми встигли замовити 15 пар берців для хлопців. Решта вони купували самостійно.</p>

<p><img src="http://content.screencast.com/users/DimaSamodurov/folders/Snagit/media/b047c282-4220-456f-bb67-f6d584a0b1ce/11.15.2014-17.18.png"></p>

<p>Небагато, та хлопці були вдячні.
Багато з них були здивовані, адже звикли лише до ганебних нападок.
Дехто так і залишився наляканим, дехто - упередженим, так само як і з цього боку.</p>

<p>Що я хочу довести - вони різні, вони - бійці.</p>

<p>Ми хочемо щоби вони служили лише людям, та, накази віддає система.
Змінити систему на краще не їх, а наше завдання.</p>

<p>Зокрема, для цього я завів сайт <a href="http://berkut.lviv.ua">http://berkut.lviv.ua</a>
Я хочу щоби він був присвячений не лише одній проблемі.
Звісно, буду радий будь-якій підтримці.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Звернення працівників Беркуту щодо підпалу бази і обвинувачень висунутих Сергію]]></title>
    <link href="http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/13/zvierniennia-pratsivnikiv-bierkutu-shchodo-pidpalu/"/>
    <updated>2014-11-13T08:23:32+02:00</updated>
    <id>http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/13/zvierniennia-pratsivnikiv-bierkutu-shchodo-pidpalu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Є і в міліції люди сильні духом:</p>

<iframe width="420" height="315" src="//www.youtube.com/embed/fqRa4OoMGOs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Далі інтерв’ю із самим Сергієм. Воно досить довге.
Можливо, люди, зараз це не на часі і Ви передивитесь це колись.
І обдумаєте як слід.</p>

<p>Вибачте за якість зйомки. Та, я маю викласти все, від початку до кінця, без вийнятку.
Відео переривається лише на зміну камери.
Дуже сподіваюсь що журналіст викладе так само все.</p>

<ul>
<li><a href="http://youtu.be/Re5bt8RNU28">http://youtu.be/Re5bt8RNU28</a></li>
<li><a href="http://youtu.be/oIOZP6S9B-s">http://youtu.be/oIOZP6S9B-s</a></li>
<li><a href="http://youtu.be/K9bvB-q5wmg">http://youtu.be/K9bvB-q5wmg</a></li>
<li><a href="http://youtu.be/8XbIV-DeMHo">http://youtu.be/8XbIV-DeMHo</a></li>
</ul>


<p>Чи можна в цій ситуації зробити все в рамках правил? Тих правил які складають сучасну систему?
Якщо скажете &ldquo;так&rdquo; - згадайте Майдан.</p>

<p>Я сподіваюсь що Сергій зможе повернутись в Україну.
А хлопці, які не причетні до побиття та розстрілів - нормально жити.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Звернення майора Голуба до громади]]></title>
    <link href="http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/10/zvierniennia-maiora-goluba-do-ghromadi/"/>
    <updated>2014-11-10T00:18:55+02:00</updated>
    <id>http://berkut.lviv.ua/blog/2014/11/10/zvierniennia-maiora-goluba-do-ghromadi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe width="600" height="450" src="//www.youtube.com/embed/yiikT_88SLc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<h2>Коментарі автора</h2>

<p>Беркут, як і міліція і прокуратура, є силовими інструментами влади.
Щоби революція &ldquo;вдалась&rdquo;, зокрема, ці інструменти потрібно було нейтралізувати.
Ґрунт був добрий - структури влади у нас були І поки що Є гнилі.
Я радий, що похитнули СИСТЕМУ. Але систему лише похитнули, а катком проїхались по багатьох людях які ту систему не підтримували.
Москалі кажуть &ldquo;лєс рубят - щепки летят&rdquo;. Та хто хоче бути тою &ldquo;щєпкою&rdquo;?
І скільки їх ще має бути?</p>

<p>&ndash;</p>

<p>Люди, Ви хочете покарання винних у злочинах проти людяності, чи просто когось покарати? чи просто по-карати?
Тому що вам було тяжко і стане легше як когось(саме КОГОСЬ) повісять на шибениці чі відріжуть голову на гільйотині?</p>

<p>Так?</p>

<p>&ndash;</p>

<p>Ненависть, іноді, як брехня - солодка як мед.
На цьому можна непогано &ldquo;піднятись&rdquo; новим керманичам, та і ЗМІ.</p>

<p>&ndash;</p>

<p>Ненавидьте, та не сліпо.
Не поспішайте судити не знаючи.
Та шукайте правди, і лише тоді - покарання.</p>

<p>&ndash;</p>

<p>Поточні звинувачення Сергія дуже серйозні, його хочуть зробити крайнім, відзвітувати перед громадскісттю, сховати власні гріхи.
Це було б зручно і вигідно багатьом. Та це - солодка брехня.
Так не має бути.</p>

<p>&ndash;</p>

<p>Одне із звинувачень громадськості є безвідповідальність керівництва.
На мою думку Сергій лишався відповідальним до останнього.
Я не вважаю що він мав віддати зброю, я не вважаю що він мав кинути підрозділ на призволяще.
Вони були заблоковані і не бились із блокуючими у Львові, це все що мені було необхідно від правоохоронців.
Коли на сході міліція просто віддала зброю сепаратистам і дозволяла їм робити що завгодно - ми їх засуджуємо.
Коли наш керівник Беркуту цього не зробив, ми хочемо його зробити винним. Це неправильно.
Я вважаю, що Сергій Голуб лишався відповідальним як раз до кінця.</p>

<p>&ndash;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
